[會計撚]QP FE討論區

溫成點樣

打氣

利申 幾年前已考

之前肥咗一次
好想pass

好多 溫唔曬

有冇睇Kaplan 份FE additional quesion mock
點解好似難過其他mock咁多既

我睇咗ftms渣，sign

想搭單問下 acca有冇用？大學唔係讀商科 但考慮緊好唔好考會計做後路

肥左幾次
棄已放

真係好難

加油
8年前舊syllabus pass

公平啲講
我本身都冇心機溫

但唔考係咪唔可以繼續做

本身都想轉行
見考開先考落去 (module 又俾我負碌過到 )
肥唔肥都好考埋今次就算

希望一齊合格今次

ummmm 如果係香港嘅，我諗我會考返qp...
acca 要close book..我自己覺得就唔係咁易。
不過你major 唔係account, 可能要哂錢上conversion.

加油巴打

考左ACCA好似唔駛上conversion
不過我對考會計做後路有保留

Thanks 巴打

諗住轉行 見會計都係一個專業 雖然上網睇過啲人comment 都知條路唔易行 同埋本身major唔係acct qp未必受玩

酒杯巴打想轉咩行

睇左，比較多non-special 既野咁

HKICPA要賺錢一定會受你玩 最多條路長啲姐

想轉去金融個面
利申 不求上進既頹廢毒L

Sor 講得199
Qp 要conversion 我想講

2018年我就十年期限啦...今次溫fe 好想放棄等下年...

有無人知過左十年係咪真係要由頭再考...

小弟考FE嘅心得:

0. 一坐低set 好個陣先，用盡枱面同走廊地下空間放notes , 等自己可以用最短時間攞個啱用嘅notes.
1. 通常module D 係essay question， 可以分開處理。
2. 做Case 首先睇咗問題問乜先，分辨各條問題屬於module A B 定C。
3. 之後睇case , 因為個case 都係幾個module 夾硬拼湊而成，可以用幾支唔同顏色嘅螢光筆去underline 啲內容以分辨各個module 所要嘅facts .
4. 一路睇case 一路寫低你諗到嘅implication , 有時間可以帶定post it flag 起啱用嘅notes .
5. 嚴守時間，計清每條題目嘅平均時間，時間用盡就一定要跳落下一條。

同埋唔好浪費時間做mock，有幾何會貼中....

有時間睇past paper 同睇多幾次learning pack 好過。唔係記內容，係記住有咩topic ，要抄嘅時候即刻搵到就得。

大家溫成點？係咪請左好多日假溫？

巴打有心想考到唔好放棄等下年
我就係放棄完之後的唔返起心肝溫

應該係

好緊張

溫書喇重上LIHKG

條仔就快考啦，無時間陪我
我想問呢d試係咪50分就得？

過多年改制式考十幾分卷wo

頂，MA MC的答案有乜可能寫到好似答案咁完美，三分一都未必寫到，究竟啲人係點樣FE都可以抄到合格

個個pass左都話好易入去抄抄抄就得

抄LP定PP定MOCK?

Moduole就唔好講啦, 想知FE JA

我都想知

原來咁多人攻緊會計, 小喇媽都係求其做個會計文員算

咁大個人自己唸下啦 邊度抄都要教

有冇巴打講MD not FE

MD 濕濕碎啦
FE

你過埋聽日先問應該會多D人答你
利申 我都覺得MD好難

我懇求大家係聽日放lunch唔好討論試題
唔想影響下份卷心情

輕鬆

考左三次都唔點

食完飯即刻自閉啦，仲走向人群咩

Btw，唔知可唔可以帶apple watch

第一次考
好L緊張

溫完但又硬係覺得溫得唔夠
好無信心咁

有無巴打教下路點溫mod c

MB + MD
LM

八成都係吹水
汁定一set content page/label/任何你自己覺得方便既分類
之後就抄抄抄

Individual modules 1 take pass

FE聽日協第4次

識有人乜q都唔識靠抄可以過曬Modules

唔該巴打 咁其實係咪剩攻pastpaper已經夠

出機場食lunch
冇諗住溫書

應該計電子器材 唔得

巴打加油
個個都係呢個心情
邊有人溫得晒

MB無乜點溫好多野唔記得

MB最唔知發生咩事

有冇巴打教下路點温md 同 唔多識答
成日同pass paper ans 差一半

唉

算難定易？有幾多做唔晒？

就黎又到下一場
are you ready?

頭先收卷收到我想訓著

今朝入到考場我叫左句山聲

"今日就要搞撚點你 哈哈哈哈"

考完大家覺得點？

P2有d難

唔知做左物下又做左7788

咁朝P1 一打開個陣嚇撚死個case又chart又table仲要幾版紙, 睇埋題目仲目幾個non special topic印係度

其實唔難

轉去做咩
由頭黎過？

唔係acct就唔好入火海啦

咁你覺得p2呢？

會計文員無出息
會計師無休息

P2 好多叫你抄defination有分送, MB有成28分仲要勁易, 其他感覺上都不過不失啦

special 唔出現既 topic

金融個面
而家人工又唔高趁又唔多睇到條路快d走算

又HKAS1 又HKAS8, 又問stamp duty, SWOT上過diet 出左竟然翻炒 CLS

見到swot我都嚇一跳
tax我真係唔掂 唔識
考module真係負碌過

乜q Tax neutrality, 真係9吹ja

個個都抄到冇優勢

又唔係拉curve, 有咩所謂

準備下次再考都得

paper 1 出 spin off 同 share exchange , 加埋成四十分

p2 MB唔識做😞

同埋今次 paper 1 MD 20分 一次過cross over 晒 profit tax, salary tax , stamp duty

一睇就知大檸樂，實做唔切

講還講唔好detail討論答案唔該

Good job
會計

我正想問你P2 MB佢叫揀forward contract or money market hedge嗰度應該揀邊個，我淨係識做嗰part咋

一直都有講條pass個分係拉出黎
不過冇人證實到

MD我放棄咁濟 望到都知我唔識做

贊成 考完就唔想理

本身係做account冇做audit
真係冇出息嫁

p 1 p2 都唔夠時間做....尤其係p1. 唉好撚灰

P2 tax 第一題點答

點先係合格？ 2份加埋夠50%定2份都要50%

我 補習 miss 反而話 拎 50分就得，如某條特別低分先拉 curve

都係證實唔到

利申： etc

No official answer

有冇巴打教下點温MD
係咁操pass paper

上問睇有人email問過係加埋計

溫邊科都係要操 pp 同 做好time control
同埋要 quote section 同 case

咁我仲有機，paper 1炒得好金

放多d時間係profits tax 起碼要熟曬下面呢d
Chargeabilty under s.14
Source of profits 有邊幾種
General deduction
Specific deduction
Computation

會好好地試下⋯多謝巴打分享

我覺得好難喎
巴打咁勁嘅

一定要答係offshore?

係問點樣由onshore 經arrangement 轉成offshore

Thanks
其實有時知道答咩 但又寫唔出同答唔夠分

不過佢有前科module斬到2x% passing rate
錢已袋理撚得你

痴好貼紙就得

兩個都計晒咪知邊個抵啲囉

Kaplan 話 一定要兩份各自50
Core話 兩都分加埋100

所以即係唔知

MD 你睇多d pp答案比較下就知有d段落係commin既, 嗰啲自己抽出黎考試攞嚟抄就得

Eg 問salaries 答案一定係有s8 > geopfert case > vistor? > 60days rule apply? > render all service outside hk? > s8(1A)(c) or DTA apply?

抄曬regulations 都一半分, 再係case抄幾句搭番d問號位就搞點落下一題

我今次係retake 印象中上次未放榜之前幾個禮拜無啦啦收到報下次FE 嘅Email 點知真係炒左 所以個 Email 可能係暗示黎

諗多左
正常程序黎

利申：retake 4次

我兩個都計晒但我覺得我計錯

我計到係forward rate 但係我就咁乘埋一齊 唔似係啱

me2

Workshop 出左result 未？

之前都聽過

即係pass都會收到?

我好似都係咁計
有時唔好高估FE
有時答案真係咁on9